[
    {
        "question":"Σώμα κινείται σε οριζόντιο επίπεδο ευθύγραμμα και τη χρονική στιγμή \\(t_1\\) βρίσκεται στη θέση \\(x_1=+2m\\) ενώ την χρονική στιγμή \\(t_2\\) βρίσκεται στη θέση \\(x_2=-3m\\). Η μετατόπιση του σώματος στο χρονικό διάστημα \\([t_1,t_2]\\) είναι",
        "options":["\\(-1m\\) ","\\(5m\\) "," \\(5m\\)"," \\(-5m\\)"],
        "correctAnswer": 1,
        "explanation":" Εξ ορισμού \\(Δx=x_2-x_1\\) "

    },
    {
        "question":"Για ένα σημειακό αντικείμενο που βρίσκεται σε κίνηση  ",
        "options":["Η μετατόπιση του σώματος μπορεί να γίνει μηδέν "," Το διάστημα που διανύει το σώμα μπορεί να είναι μηδέν "," Η μετατόπιση είναι πάντα θετική "," Το διάστημα είναι πάντα θετικό "],
        "correctAnswer": 3,
        "explanation":" Το διάστημα δεν μπορεί να μηδενιστεί  "

    },
    {
        "question":"Σημειακό αντικείμενο κινείται ευθύγραμμα . Στα χρονικά διαστήματα \\([t_1,t_2]\\) και \\([t_2,t_3]\\) εκτελεί αντίστοιχα τις μετατοπίσεις \\(Δx_1=-3m\\) και \\(Δx_2=+4m\\). Το διάστημα που διένυσε το κινητό στο χρονικό διάστημα \\([t_1,t_2]\\) ισούται με ",
        "options":["1m ","-1m","7m "," -12m"],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" Το διάστημα στην ευθύγραμμη κίνηση είναι το άθροισμα των απολύτων τιμών των μετατοπίσεων "

    },
    {
        "question":"Στην ευθύγραμμη ομαλή κίνηση η ταχύτητα παραμένει σταθερή κατά ",
        "options":["μέτρο ","κατεύθυνση  "," μέτρο και διεύθυνση"," μέτρο και κατεύθυνση"],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" Ευθύγραμμη σημαίνει δεν αλλάζει η κατεύθυνση και ομαλή σημαίνει δεν αλλάζει το μέτρο της ταχύτητας  "

    },
    {
        "question":"Η χρονική εξίσωση για τη θέση ενός κινητού που εκτελεί ευθύγραμμη ομαλή κίνηση μπορεί να είναι ",
        "options":["5\\(t^2\\) "," \\(4-5(t-2)\\)"," \\(-3-4t^2\\) "," \\(2t^3\\) "],
        "correctAnswer": 1,
        "explanation":" Η χρονική εξίσωση της θέσης στην ευθύγραμμη ομαλή κίνηση είναι \\(x=x_0+u_0(t-t_0)\\) "

    },
    {
        "question":"Από την κλίση του διαγράμματος x-t στην ευθύγραμμη ομαλή κίνηση υπολογίζουμε ",
        "options":[" τη θέση του κινητού  ","τη μετατόπιση του κινητού  "," την αλγεβρική τιμή της ταχύτητας του κινητού ","το μέτρο της ταχύτητας του κινητού"],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" η κλίση στο x-t ορίζεται ως \\(εφω=\frac{Δx}{Δt}\\) "

    },
    {
        "question":"Ένα λεωφορείο ξεκινά από την αφετηρία και αφού διανύσει απόσταση 2 km επιστρέφει πάλι σ’ αυτή ακολουθώντας την ίδια διαδρομή. Η μετατόπιση του λεωφορείου είναι",
        "options":["0Κm"," 1Km"," 2Km"," 4Km"],
        "correctAnswer": 0,
        "explanation":" Η αρχική θέση και η τελική θέση ταυτίζονται "

    },
    {
        "question":"Στην ευθύγραμμη ομαλή κίνηση το κινητό εκτελεί",
        "options":["ίσα διαστήματα σε ίσους χρόνους "," ίσες μετατοπίσεις σε ίσους χρόνους","ίσες μετατοπίσεις"," ίσα διαστήματα"],
        "correctAnswer": 1,
        "explanation":" Ισες μετατοπίσεις \\(Δx\\) σε ίσους χρόνους\\(Δt\\) σημαίνει \\(υ=\frac{Δx}{Δt}\\) σταθερό άρα ΕΟΚ   "

    },
    {
        "question":"Η εξίσωση θέσης ενός κινητού που κινείται ευθύγραμμα είναι \\(x=2+3t\\)m . Ποια από τις ακόλουθες προτάσεις είναι η σωστή",
        "options":["Το κινητό ξεκίνησε από την θέση \\(x=3m\\) ","Η ταχύτητα του κινητού είναι σταθερή με μέτρο \\(2m/s\\) ","Η ταχύτητα του κινητού είναι σταθερή με μέτρο \\(3m/s\\) "," Το κινητό ξεκίνησε από την θέση \\(x=0m\\)"],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":"Η χρονική εξίσωση της θέσης στην ευθύγραμμη ομαλή κίνηση είναι \\(x=x_0+u_0(t-t_0)\\)  "

    },
    {
        "question":"Το διάστημα στην ευθύγραμμη ομαλή κίνηση ισούται με ",
        "options":["την μετατόπιση  "," με τη θέση "," με την απόλυτη τιμή της μετατόπισης"," με το γινόμενο \\(ut\\) όπου υ η ταχύτητα του σώματος "],
        "correctAnswer": 2,
        "explanation":" Η μετατόπιση μπορεί να είναι και αρνητική , το διάστημα όμως όχι "

    }
]
